{"height": "2787", "storymap": {"attribution": "", "call_to_action": true, "call_to_action_text": "", "language": "es", "map_as_image": false, "map_background_color": "#1c3c72", "map_subdomains": "", "map_type": "osm:standard", "slides": [{"background": {"url": ""}, "date": "", "location": {"line": true}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/Captura de Pantalla 2022-10-10 a la(s) 5.25.14 p.m..png"}, "text": {"headline": "La historia alrededor del Gale\u00f3n San Jos\u00e9", "text": ""}, "type": "overview"}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/1697.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 43.270309, "line": true, "lon": -2.050256, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-02.png"}, "text": {"headline": "1697, LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL GALE\u00d3N SAN JOS\u00c9", "text": "El Gale\u00f3n San Jos\u00e9 y su gemelo, el Gale\u00f3n San Joaqu\u00edn, fueron construidos por encargo&nbsp;de la&nbsp;Corona espa\u00f1ola a Don Pedro de Ar\u00f3stegui en los astilleros de Mapil, en Us\u00farbil (actual Pa\u00eds Vasco, Espa\u00f1a).&nbsp;"}, "background": {"color": "#ffffff", "opacity": 100}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-05.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 43.3012715429527, "line": true, "lon": -2.00492936207196, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-09.png"}, "text": {"headline": "1698, Las medidas de la embarcaci\u00f3n", "text": "<p>El arqueamiento del Gale\u00f3n San\nJos\u00e9, confirma que era un gale\u00f3n de tres puentes y 1,066 toneladas. </p>\n\n<p>Sus medidas principales eran: Eslora: 71 codos y 4 pulgadas (40.85 metros); Quilla: 62 codos y 4 pulgadas\n(35.68 metros); Manga: 21 codos y 20 pulgadas (12.53 metros) y un Puntal de 10\ncodos (5.74 metros).</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-06.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 40.416705, "line": true, "lon": -3.703583, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-10.png"}, "text": {"headline": "1700, Muerte del monarca espa\u00f1ol Carlos II", "text": "<p>La muerte sin sucesi\u00f3n de Carlos\nII, sit\u00faa a la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica en una encrucijada din\u00e1stica entre la Casa\nde Austria o la llegada de la nueva dinast\u00eda borb\u00f3nica.</p>\n\n<p>En su testamento Carlos II\ndecanta por Felipe de Anjou, en detrimento del pretendiente austr\u00edaco,\nArchiduque Carlos III, situaci\u00f3n que hizo estallar el conflicto por gran parte\nde Europa y los territorios de ultramar.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-11.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 40.418211, "line": true, "lon": -3.704954, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-12.png"}, "text": {"headline": "1702, Guerra de Sucesi\u00f3n Espa\u00f1ola", "text": "<p>La\nescala din\u00e1stica, peninsular y continental de la guerra dio paso a un conflicto\ntransoce\u00e1nico al inmiscuirse las Indias en las condiciones territoriales y\ncomerciales en disputa. </p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-13.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 36.528686, "line": true, "lon": -6.190216, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-14.png"}, "text": {"headline": "1706, La traves\u00eda de la Armada de Tierra Firme hacia Cartagena de Indias", "text": "<p>El 10 de marzo de 1706, zarparon\ndesde el puerto de C\u00e1diz al\nfrente de la capitana de la Armada de Tierra\nFirme.</p>\n\n<p>El\n27 de abril de 1706, arribaron a Cartagena de Indias, transportando entre\notros, al\nMarqu\u00e9s de Castelldosrius,\nelegido por el nuevo Rey Felipe V como el nuevo virrey del Per\u00fa, con la misi\u00f3n\nde recabar el fisco real del virreinato, fundamental para la liquidez que\nexig\u00eda la guerra en Europa.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-15.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 7.266022741, "line": true, "lon": -80.614070976, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-23.png"}, "text": {"headline": "1708, La Feria de Portobelo", "text": "<p>El nav\u00edo hab\u00eda fondeado por dos\na\u00f1os en Cartagena de Indias, hasta que zarp\u00f3 rumbo a Portobelo (Panam\u00e1) donde\nlleg\u00f3 en febrero de 1708 para realizar la Feria de Portobelo.</p>\n\n<p>Con la llegada masiva de\nmercanc\u00edas que introduc\u00edan contrabandistas franceses, los comerciantes del\nVirreinato del Per\u00fa se mostraban renuentes, generando retrasos en el desarrollo\nde la feria. </p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-15.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 7.266022741, "line": true, "lon": -80.614070976, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/ezgif.com-gif-maker.gif"}, "text": {"headline": "1708, La carga del Gale\u00f3n San Jos\u00e9", "text": "<p>Aunque no hubo registro de la\ncarga de particulares, actualmente s\u00ed se conocen las partidas oficiales que el\nvirreinato le envi\u00f3 al Rey y que arribaron a Panam\u00e1 el 20 de enero de 1708 en\nlos nav\u00edos de la Armada del Mar del Sur. </p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-15.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 9.55, "line": true, "lon": -79.65, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/ezgif.com-gif-maker.gif"}, "text": {"headline": "1708, El peligro del corso en el Caribe", "text": "<p>Mientras los espa\u00f1oles se\nencontraban en Portobelo, la flota inglesa patrullaba\nel \u00e1rea entre Playa Grande y los\nBajos de Salmedina.&nbsp;</p>\n\n<p>La imperiosa necesidad militar de\nzarpar, dada la posibilidad de ser emboscados por los ingleses y el riesgo a la\nnavegaci\u00f3n de la temporada de huracanes en el Atl\u00e1ntico, motivaron la salida de la flota\nel 28 de mayo de 1708.</p>\n\n<p>La presencia de esp\u00edas en distintos\npuertos facilitaba el\nreconocimiento de las embarcaciones y su salida.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-15.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 9.55, "line": true, "lon": -79.65, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-24.png"}, "text": {"headline": "1708, Las embarcaciones en guerra", "text": "<p>La escuadra inglesa, formada por el Expedition\n(buque insignia de Wager) con 70 ca\u00f1ones, el Kingston con\n60 ca\u00f1ones, el Portland con 50 ca\u00f1ones y el brulote Vulture\nvigilaban&nbsp;la llegada de las embarcaciones espa\u00f1olas.&nbsp;</p>\n\n<p></p>\n\n<p>La\nFlota del Conde de Casa Alegre estaba integrada por sus dos galeones\nprincipales de 64 ca\u00f1ones cada uno; 6 unidades m\u00e1s entre pataches, fragatas y\nsiete buques mercantes cargados.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-15.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 8.98309635, "line": true, "lon": -79.56694870000001, "use_custom_marker": true, "zoom": 4}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/ezgif.com-gif-maker (2).gif"}, "text": {"headline": "1708, La batalla de Bar\u00fa y el hundimiento del Gale\u00f3n San Jos\u00e9", "text": "<p>Sobre las 16:30 horas del 08 de junio, la Flota de Tierra Firme not\u00f3\nque dif\u00edcilmente lograr\u00edan atravesar la Isla del Tesoro, motivo por el cual se\norden\u00f3 iniciar la formaci\u00f3n de batalla. Despu\u00e9s de algunos enfrentamientos y\nescaramuzas, cuando el Expedition estuvo a unos 60 metros del San\nJos\u00e9, en medio de los ca\u00f1oneos, se produjo una explosi\u00f3n al interior de la\ncapitana, haciendo que las maderas y el fuego se extendieran por los aires, llegando incluso hasta el\nbuque ingl\u00e9s. El San Jos\u00e9 se hundi\u00f3 r\u00e1pidamente, llevando consigo a la tr\u00e1gica\nmuerte unas 580 personas entre tripulantes y pasajeros.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-15.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 9.55, "line": true, "lon": -79.65, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-46.png"}, "text": {"headline": "1708, La b\u00fasqueda del San Jos\u00e9", "text": "<p>Desde la fecha misma del\nhundimiento en 1708, las historias e imaginarios alrededor del San Jos\u00e9 han\nconectado a historiadores, gente de mar e instituciones durante m\u00e1s de 300 a\u00f1os\nen una discusi\u00f3n acad\u00e9mica, cient\u00edfica, pol\u00edtica y cultural, incluyendo profundas\nmanifestaciones art\u00edsticas y literarias.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-48.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 10.444597722834875, "line": true, "lon": -75.69854736328124, "use_custom_marker": true, "zoom": 9}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-47.png"}, "text": {"headline": "2015, Vigilancia y control mar\u00edtimo de la zona de seguridad hallazgo Gale\u00f3n San Jos\u00e9", "text": "<p>Se anuncia el hallazgo del Gale\u00f3n\nSan Jos\u00e9 en aguas territoriales colombianas por parte del Estado colombiano en\nasocio con un particular, y contando con investigadores del Instituto\nColombiano de Antropolog\u00eda e Historia (ICANH) y del buque oceanogr\u00e1fico ARC\n\u201cMalpelo\u201d de la Armada de Colombia.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 10.488824641652126, "line": true, "lon": -75.65803527832031, "use_custom_marker": true, "zoom": 9}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-49.png"}, "text": {"headline": "2016\u20132017, Colombia fortalece sus capacidades de investigaci\u00f3n cient\u00edfica marina con la adquisici\u00f3n del buque hidrogr\u00e1fico multiprop\u00f3sito ARC \u201cRoncador\u201d y el ARC \u201cCaribe\u201d", "text": "<p>Plataformas\nde investigaci\u00f3n multiprop\u00f3sito al servicio de la Armada Nacional, adquiridas\ncomo parte del plan de modernizaci\u00f3n de las plataformas de investigaci\u00f3n\ncient\u00edfico marinas empleadas por la Direcci\u00f3n General Mar\u00edtima para la\nrealizaci\u00f3n de estudios de car\u00e1cter hidrogr\u00e1fico y oceanogr\u00e1fico, misiones de\nseguridad integral mar\u00edtima, y transporte de carga y salvamento mar\u00edtimo.</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-08.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 11.135287077054238, "line": true, "lon": -76.5087890625, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-50.png"}, "text": {"headline": "2020, El Gale\u00f3n San Jos\u00e9 es declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural", "text": "<p>Mediante la Resoluci\u00f3n 0085 de 23\nde enero de 2020 del Ministerio de Cultura de Colombia, se declar\u00f3 el contexto\ndel Gale\u00f3n San Jos\u00e9 como un Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC)&nbsp;del \u00e1mbito\nnacional \u201cproclamando el principio de la unidad, que le preservar\u00e1 como una\nunidad indivisible por su especial inter\u00e9s hist\u00f3rico\u201d.&nbsp;</p>"}}, {"date": "", "location": {"icon": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-08.png", "iconSize": [34.08695652173913, 48], "lat": 11.092165893502, "line": true, "lon": -76.552734375, "use_custom_marker": true, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "//uploads.knightlab.com/storymapjs/4dc5a87c025f266cf4093519e526a793/prueba-armada-nal-1/_images/recursos-51.png"}, "text": {"headline": "2022,  PRIMERA Campa\u00f1a de Verificaci\u00f3n no intrusiva para la seguridad del BIC Gale\u00f3n San Jos\u00e9", "text": "<p>La Armada de Colombia desarrolla\nexitosamente la primera campa\u00f1a de verificaci\u00f3n no intrusiva para la\nseguridad&nbsp;del Gale\u00f3n San Jos\u00e9, contando con capacidades propias de\nlevantamiento de informaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica e hidrogr\u00e1fica y con un sistema\nrob\u00f3tico submarino de observaci\u00f3n.&nbsp;</p>\n\n<p></p>\n\n<p>As\u00ed\nmismo, participaron expertos de la Comisi\u00f3n de Antig\u00fcedades N\u00e1ufragas de\nColombia, corroborando la localizaci\u00f3n, existencia y el estado del BIC Gale\u00f3n\nSan Jos\u00e9. </p>"}}], "zoomify": false}, "width": "4036", "font_css": ""}